如果要重用口罩 咁樣做work唔work?

有見於口罩供應短期內越黎越緊張，見到唔少朋友家人都重用口罩，所以想傾下以下重用口罩嘅可行性：

注意:
* 這是治標不治本的方法 & 未經科學驗證。

情況:
* 於口罩短缺的情況下，須要重覆使用口罩的人士。

三層口罩的功用:
1. 最外面是防潑水（疏水）的不織布，可避免飛沫傳染。
2. 中層間是過濾層，可以擋住細菌、病毒。
3. 內層則是吸水材質，把自己的口沫吸收掉。

重用時所遇到的問題:
1. 沒有有效方法清洗
清洗即棄口罩 (e.g. 熱水煮、隔水蒸、用漂白水或火酒噴洗)均無科學根據，重有可能破壞中層過濾層。

2. 重用令內層滋生細菌
重用口罩内層令内層積埋啲口水會滋生細菌。

3. 收起口罩/ 儲存時有機會污染到口罩
除下口罩收起入信封/密實袋時(如重用)，容器内的接觸面會接觸到口罩，會污染到口罩。

方法:
*用紙巾包住外科口罩，內層再使用可清洗(沒有過濾層)的口罩
* [最外] 紙巾 —> 外科口罩 —> 紙巾 —> 可清洗的口罩 [最內]
* 紙巾層每次除口罩(包括進食)都要換

目的：將要每次棄置嘅[red]外科口罩[/red]變成紙巾，盡量減低污染到外科口罩。

示意圖：

由於買唔到廁紙，再要用膠袋包住個廁紙